creation du projet node.js express backend :

1- cd backend
2- npm init -y
3- npm i express mysql2 sequelize cors
4- npm i --save-dev nodemon // mode dev
5- creation de la db et les tables (phpMyadmin)
6- creér 4 dossiers : config, models, controllers et routes (model MVC = Model-View-(Controller))
7- créer les fichiers

.....

création du frontend en react :
1- npx create-react-app frontend
2- cd frontend
3- npm start
4- npm install react-router-dom axios bulma

--------
fichier config db
modele de tables
controleur = fonctionalité (lister les pdts, ajouter pdt)
route => definir l'url de chaque fonctionalité
index.js = entry point avec importation du routage (/products , /products?id=$id)

--------
lister les produit
ajouter un produit

?page => lister les produit
?page => ajouter un produit

1 seule page pour les 

-------------
ORM = objets